1. Опишіть своїми словами як працює метод forEach.
***
Метод forEach() викликає функцію один раз до кожного елементу масиву. Ця функція приймає від 1 до 3 аргументів: поточний елемент масиву, його індекс, весь масив. Обов'язковим є тільки перший аргумент.
***
2. Як очистити масив?
***
Можна присвоїти довжині масиву значення 0:


arr.length = 0

Або використати метод масиву splice():


arr.splice(0) або arr.splice(0, arr.length)

Тобто вирізати елементи починаючи з елемента з нульовим індексом. Можна вказати другий аргумент : скільки елементів вирізати і присвоїти йому значення довжини масиву.

Delete не рекомендується використовувати, бо він не видаляє сам елемент,а тільки його значення, і залишає порожній елемент.
***
3. Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?
***
Можна застосувати метод Array.isArray(). Якщо в дужках вказаний масив, то метод поверне значення true.

typeOf() покаже, що це об'єкт, оскільки масиви є об'єктами.